<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>侧耳听</title>
    <link>https://tongtong.eu.org/</link>
    
    <atom:link href="https://tongtong.eu.org/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>我是人间惆怅客，知君何事泪纵横。</description>
    <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:39:24 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>夏游武功山</title>
      <link>https://tongtong.eu.org/posts/234824452.html</link>
      <guid>https://tongtong.eu.org/posts/234824452.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:39:24 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;古人云：“不登高山，不知天之高也；不临深溪，不知地之厚也。”潜水怕是很难实现了，如果再不去爬爬山的话，到时候被人说成“不知天高地厚”岂不是都无言以对了？于是我在思考再三并权衡利弊后，最终决定打乱计划陪师门各位去好好会一会这座历史悠久、享誉天下的江西名山——武功山。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>古人云：“不登高山，不知天之高也；不临深溪，不知地之厚也。”潜水怕是很难实现了，如果再不去爬爬山的话，到时候被人说成“不知天高地厚”岂不是都无言以对了？于是我在思考再三并权衡利弊后，最终决定打乱计划陪师门各位去好好会一会这座历史悠久、享誉天下的江西名山——武功山。</p></blockquote><span id="more"></span><p><em>六月十一日。</em></p><p>在简单购置了一些面包、泡面、矿泉水和饮料，想了想又带上了一件长袖衬衣和外套，只如此般，这个书包便拥有了不俗的重量，像只恶鬼，随时想要趴在我的肩膀上吸食我本就不多的能量。</p><p><em>六月十二日。</em></p><p>这天是精挑细选准备出行的日子。车票显示的发车时间是十点多，然而我又在六点多就醒来了，为什么是“又”，因为每逢次日有事我早早定下闹钟，身体却像恶作剧般在响铃之前把我匆匆叫醒，并对我说“你有我就够了，还要什么闹钟。”难道是生物钟在对闹钟宣战？这么想的我觉得莫名地好玩，心情也舒适了几分。</p><p><em>快进一小时，随后我们一行人相聚火车站。</em></p><p>看着师妹们的装扮，遮阳帽、太阳镜、运动鞋、裤还有冰袖？一看就是有bear来，而与之对比的我们行囊鼓鼓、穿搭日常。嗯，研二组是去正经登山的，我们研三组和师弟是小朋友去春游踏青(玩笑之余，勿要当真)。一阵寒暄过后，列车应声而到，我们驻足九号车厢前，鱼贯而入。在列车上，我们分成两组玩起了喜闻乐见的扑克牌。</p><p><em>欢声笑语中，短暂的快乐时光转瞬即逝。</em></p><p>下火车的我果然不可抗力地坐上了黑车，结果被各种套路，像个憨憨被乱宰一通。不过没事，以后我出行肯定一瞅一个准。好不容易来到了山脚下的一家饭店，名字已经不大记得了，只记得一个菜一个菜地上，我们便一个菜一个菜地吃，味道也不咋地，就当填填肚子吧。</p><p><em>尽管不愉快的事情接踵而至。</em></p><p>但当我停下脚步，不经意地抬头一瞥，视线便被这一座座逶迤秀丽、连绵不绝、隐于云雾却显其轮廓的山峰所牢牢抓住，这氤氲山川就如同着了面纱的舞娘，引得人们想要一睹芳容。</p><p><img src="https://img.qingqingzijin.eu.org/57520246f323fa1175261f0ea5d76765.jpg"></p><p><em>而山中的天气总是阴晴不定。</em></p><p>就像女孩子的心思一样让人难以捉摸。这不，当我们刚干完饭正准备用自己的双脚去丈量一阶阶石梯组成的登山之路时，毫无征兆地，豆大般的雨点应声而下，像一盆冷水想要浇灭我们似火的登山热情。这一刻，我才切身体会了“既然选择了前方，便只顾风雨兼程”这句话的实际含义。由于路途甚远，我们选择了先乘坐一段索道去往半山腰，随后再步行登顶。缆车🚡上的我们望着窗外的盎然绿意，慢慢看着山脚的一幢幢房子星罗棋布，有些许诗意的惊吓，尤其当它经过类似减速带后的摇晃震动。大约十分钟后，跳下缆车的我们正式宣告开启了登山之旅。</p><p><img src="https://img.qingqingzijin.eu.org/577ff0aeba9d7078ad333f631c6f9aa9.jpg"></p><p><em>我们一行九人。</em></p><p>背着背包，握着竹杖，一步步地踏在平缓或陡峭的石阶上，初次登山的我显然低估了它的难度，或者说高估了自己的体力，在几十分钟后感觉背包和腿越来越沉，还好每到累瘫的时候，就能看见前方不远处的休息点，可以说这些点位的设置十分合理，循序渐进，人生又何尝不是如此，一定要在看得见目标和出路的地方努力，目标决定了努力的方向，而出路决定你的努力是否会有结果。路上的风光也很迷人，空旷的山谷，耸立的山头和遥远的天穹，我驻足此间，若有所思，“人生天地间，忽如远行客”，“古人之观于天地、山川、草木、虫鱼、鸟兽，往往有得，以其求思之深而无不在也”。</p><p><img src="https://img.qingqingzijin.eu.org/ecd0238740c8ec47bbfd42c4339dc413.jpg"></p><p><em>很多心思细腻的人，这一辈子活得并不快乐。</em></p><p>他们思考的东西愈多，担心的事情便更多。首先，人没办法预测未来，何为“未来”？即还未到来，为遥远的未来做的一切精打细算，可能大部分都是徒劳的。其次，未来充满着随机和不确定性，世间的原子分子运动，人们的一念起一念灭，或许就在不经意间引导着未来的变化，更有甚者，不管做出了何种选择，都会走向同一个结局，就像你选择了一个方向去努力，结果失败了，或许会这么想，要是我选择另一个方向，说不定就能成功了，然而事实是仍然可能失败，即过程不同，结果别无二致。因为，未来或许要在一定程度上维持世界的稳定，所以部分未来就是确定无疑的了，可以理解为，就算明天天塌下来，我还是会吃饭🍚睡觉💤，但是要让我们轻易接受无论多么努力就是无法成功，似乎太过残忍。如果转念一想，无论我做出了何种选择，经历了多少过往，在那无数条世界线中，我最终还是与你相遇并爱上了你，这么想是不是又有点浪漫呢，所以啊，不要太过计较人生中的得与失，更不要想着如何掌控未来，聪明人或许只会设计大致的计划，并按部就班地往那方面发展，至于结局怎样，那就看老天爷咯，毕竟一切都是命运石之门的选择~</p><p><em>此行始于下午，却并不止于晚上。</em></p><p>我们在下午四五点开始爬山，并于天黑时登上金顶，感觉在那一刻，心中的疲劳消去了大半，取而代之的是喜悦、欣慰、感动、兴奋和满足。俯身看去，除了一大片黑压压的人群，更多的是一望无际的辽阔，令人心驰神往。</p><p><img src="https://img.qingqingzijin.eu.org/2117b9edc2b5d19b64c23a6f3268a755.jpg"></p><p><em>晚上的山顶是场灾难。</em></p><p>我们都住在帐篷⛺⛺⛺中，那种感觉不说毕生难忘也有刻骨铭心了，话说这两个哪个程度更深刻一些？🤔总之，一个个不大不小的帐篷，搭在崎岖不平的山顶平原上，我们分成三组，男生一组，女生两组。我睡在最里边，盖着被子，枕着衣服，我是不期望能好好休息的，却也没想这狂风骤雨来得如此之快。那个帐篷扭曲得都要贴到我身上来个亲密接触了，旁边的师弟似乎睡得很香，不得不说师弟在如此恶劣的条件下还能坚持自己的睡觉习惯并成功入睡，这份执行力和适应力让我钦佩。由于约定次日四点早起看日出，尽管我是老夜猫子，那也不得不睡一会了，然而我的意识始终在有和无之间反复横跳，讲人话就是睡得超级不好!模模糊糊间竟然到点了，我强忍着倦意爬了起来，此时山顶的温度似乎只有个位数，不过我穿了三件，倒也不怕，值得一提的是，从我们帐篷到洗手间得经过一座小木桥，在云雾加持的情况下有点奈何桥的感觉了，更别说早上的山顶到处黑黢黢的，那些水雾中要钻出什么妖魔鬼怪我都不觉得奇怪。</p><p><em>金顶之上有一群傻瓜在等着看日出。</em></p><p>不出所料，金顶沦陷了。我们举步维艰，在那人流里不知所往。太阳没等到，等来了一场又一场的暴雨，在这番狂轰滥炸下，纵有雨衣也难全身而退。这次的登山热情似乎真的被一场接一场的山雨给浇灭了，毕竟日出、日落和像样点的云海都没见着。嗯，我们的目标是这些，而事实证明结局不尽人意，我们唯一能做的是好好下山，结束这次旅行，当然唯二能做的是为了目标继续前进，可以爬第二次、第三次，也可能一直努力但没结果，如前文所述。</p><p><em>回去的路并不比来时轻松。</em></p><p>众所周知，下坡路比上坡路难走。但是这次下山却比上山更难，由于山雨的缘故，下山的阶梯上都淌满了水，甚至都汇聚成一条小溪了，一块块石板异常滑溜，我不记得踩滑多少次了，要是没有扶手，真得叽里咕噜滚下山了。我强忍着小腿和脚底的酸疼还有雨水给身体、心理带来的双重折磨，一手握着竹杖，一手扶着栏杆，慢慢下山。行至人迹罕见处，耳闻穿林打叶声和鸟兽虫鸣声，不禁想到苏轼所作《定风波》，“竹杖芒鞋轻胜马，谁怕？一蓑烟雨任平生”，我也是竹杖呢，雨衣约等于蓑衣吧，就是少了芒鞋，不过水也进的差不多了呢，我开始忽略身体和心理的不适，好好地发自内心去体验目前这种状况，可能旁人看来我还是很狼狈，但不得不说，我已经开始感受到自然间的一呼一吸了，我被淋成落汤鸡并不影响这场雨滋润着山间万物，我渐渐明白为什么山顶的草原那么翠绿，山谷的植被那么茂盛，我把自己定位成入侵者，所以才会觉得那么狼狈，想通这个时，我尝试把自己融入自然，万物有灵，人类习惯了高楼大厦、钢筋水泥，却似乎要忘了自己也是从自然中来的，这片景区被保护地很好，但是我也随处见到各种塑料瓶、雨衣和鞋套等人工制品，心里有些许难过，自然孕育了人类，而我们却想征服自然，在每个地方留下“足迹”。待我回过神来，已经到了索道处，而心里的不适早已一扫而空。我们在山脚集合后分组打车回到了学校。</p><p><em>因为山就在那里。</em></p><p>当我爬完武功山回来，我才对这句话有了深刻理解。“你为什么要去爬山？”，“因为山就在那里”。对呀，尽管你我去或者不去爬山，它就客观地矗立于大地之上，经历着世间的雨雪风霜，几十年，几百年，几万年，几百万几千万年，寒来暑往，斗转星移，见证着世界的历史。登山并不是征服它，而是与山为友，站在它的肩膀和头顶上欣赏它这么多年所看见的风景，用心感受白云苍狗，沧海桑田的变化。<br>如这般，定不虚此行。</p><div align='right'>于2023-06-28晚</div><div align='right'>尚书</div>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/">生活</category>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/tags/%E6%83%85/">情</category>
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/tags/%E6%99%AF/">景</category>
      
      
      <comments>https://tongtong.eu.org/posts/234824452.html#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>与童書</title>
      <link>https://tongtong.eu.org/posts/3498717187.html</link>
      <guid>https://tongtong.eu.org/posts/3498717187.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;世上最可爱的傻童:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲启。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>世上最可爱的傻童:</p><p>亲启。</p><span id="more"></span><p>见字如面，虽然还没见过但以后总能见到的吧hh。我一直想试试写信的感觉，但是没有对象，能有这么一个机会真好，也希望你能好好看完。尽管如此，真要说起来也似乎无从下笔。我们是大概三四年前认识的吧，不长不短，但也足够去回味了，故事很长，我可以详尽地写下来，但那至少得是短篇小说的篇幅了。所以我还是简要地概括一下。先说明一下，在遇到你之前，我从没想过会存在这么一个人，能好好地不厌其烦地倾听我的那些如火山喷发般奔涌的情绪。我们相识于游戏，却不止于游戏。你一口一个师傅地叫着的样子着实令人欢喜，恍惚间回到了三年前那无忧无虑的学生时代，让人神往。可弹指一挥，你已步入社会，而我正处人生岔路口，前途未卜。时间似乎是检验一切的良药，不属于你的、不相关的、伪善的病灶一一被去除。就像我所经历体会的那段暗无天日的时期，兴许是涉世未深不知人心叵测又或者遇人不淑，我失去了人生的目标，看不到明天的希望，就像被推进了黑暗阴冷潮湿的深渊，连再看一眼太阳都是奢求。有那么个暑假，以我姐后来的说法是，我像是丢了魂，经常眼神空洞地盯着一个地方发呆，有时叫都叫不应，这是应该的，因为我从没有经历过那种背叛，从没体会过那种疼痛，以至于层层封闭自己的内心，消极、悲观、浑浑噩噩得过且过，似乎也不足以描述我当时的状态。最近知道你喜欢的人该是什么样子啦，所以那时的我应该是你最讨厌的人之一吧，我们当时并不熟络，你本可以置之不顾，但却抱着一丝怎样的心态(该说是怜悯呢还是什么呢我不得而知)就那样待在我身边，静静地侧耳倾听，我那些负能量，慢慢地被消耗殆尽，此间以及后来，我不止一次地任性地无理取闹般对你发脾气，你却丝毫不反驳我，不骂我，不打醒我，只是静静地待着，歪，这样是不是温柔地太过犯规了。就这样，在那些阴郁的日子里，你是我唯一的光。翻着曾经的相册，找到一个对话，我说:“就算把我删了我也没什么话说。”你说:“不删不删打死都不删。”前后对话不知道，但一看就知道是我又犯病了吧，敏感、自私、占有，这些人性的弱点似乎总喜欢来我身上旅游，我像是一个著名旅游景点一样，还不收费。你好像十分无奈，但也挺倔(不是)。我现在看到这段话的感受除了我表现得多么蠢，你倔得多么可爱，还有被吓到，或者可以说是有点小庆幸？庆幸的是你没有赌气，要是顺着我的话说出了“删就删，谁怕谁”这种话，那我的余生该会有多么后悔多么愧疚啊，可你是傻童，不是我，你从不赌气从不生气。说到傻童，原谅我似乎已经忘记具体是从什么时候开始这样叫你了，因为好像我的每个开心的时间点，时间段都有你的存在。是的，不知道为啥能这样叫你俺就会开心，不过你也不要懊恼，虽然傻童是迟钝了点，但是绝对不傻，你会唱歌会画画，甚至还会跳舞，肯定还有我不知道的技能，跟艺术做好朋友的人不可能“傻”，那我当初怎么就这么叫你了呢，我得好好整理一下思绪，不记得啥时候开始我也得搞清楚为什么这样叫不是，傻童她呀，“傻”在明明可以早早丢下这个麻烦，却选择跟麻烦做朋友；“傻”在明明是我不对，却还是选择不跟我一般见识不跟我吵架；“傻”在明明一直倾听着我的难受我的不开心，但自己不开心很难受却还要一直憋在心里，不把消极的负面情绪带给别人；“傻”在明明不傻却还是心甘情愿被我叫傻童。你说你呀是不是傻？跟你说吧，我眼里的你，从那个家庭环境成长起来的你，比任何人都要坚强勇敢、聪明可爱，我可是识人无数，还是观察分析能力最强的天秤，你总该信了吧。要是还不信，那你就看看我，为什么还是喜欢待在你身边，因为人啊，就是会不自主地向往追求自己所没有的东西，那些你身上的优良品质正熠熠生辉。正当我封闭的内心一层层地被你解开时，最后还是听到了我不想面对的事情，是这样的，傻童是天使，天使会给人们以帮助，世上遭受苦难的人这么多。我不过是沧海一粟罢了。在听到你那么说以后，我差点发作，还好克制了自己，但是心像是空了一块洞，止不住地漏风，我尽可能地不表现出来，你应该没发觉吧？毕竟你这么迟钝，嘿嘿。奇怪，这会心又堵得慌，明明还有好多好多话想说给你听，但都堵在胸口出不来，时而漏风，时而堵的严严实实，也太矛盾了，没办法，谁叫我就是这么一个矛盾的人呢。明明想要你一直陪着我，却还老是叫你删我；明明喜欢的不得了，却还要欺骗自己，伪装自己，生怕被识破。这下总算藏不住啦，直到这一天，我重新感受到了曾经的疼痛，那滋味不好受，因为傻童就要离开了呀。偏偏是在这个关头，在我思考能不能去江苏的学校读博，去江苏找工作，真是世事无常，我想可能再不说就没机会了，像你上次发的那段话，做你自己，想干什么就去干吧，没人会特别地关注，遇到喜欢的心动的人想明示就表白，被拒绝也没关系，至少我在做自己喜欢的和想做的事情，我竟然这么简单就被说服了，难以置信。不过傻童眼里的我应该就是师傅吧，是个有点任性的大朋友？当你问是叫我师傅还是哥哥的时候，我应该问一句的，能接受对象让你叫哥哥不。傻童还是太狡猾了，我不是你对手，你似乎可以出师了？啊，一点多了，你应该是睡着了吧，工作这么累还要加班，祝我的傻童做个好梦。傻童，如果看到这里，你应该了解我的心思了吧，既然如此，我也有必要提醒你一句，我现在干的事是我好好思考后才决定的，我对它负责就够了，你就当做像平时看我给你发的消息一样就好了，只是这次好像长了一点，还请见谅。对了，我心里是个单间，只够住一个人，你可不要劝我去跟学校里的谁谁谁去玩，我是会生气的！因为她们完全不能跟傻童比。你问我的时候让我又想起来这件事，诶，我也是在成长的，不可能再像曾经那样了。多亏了你，我才能振作起来，变得积极向上。但是我还是很害怕，之前每次想说的时候总怕会影响我们的关系，害怕在傻童心里我的形象会倒塌，害怕羁绊就此崩坏，可我总算想明白了，这样一直下去，说不定会成为我这一辈子的遗憾，我不要这样，我要勇敢地大声地说出来，至少要让你知道，原谅我的自私。不如说，你看，我到现在了还这么自私，三年时间似乎完全不够纠正我，再来十个三年，不，二十个三年，我说不定就能改掉这个坏毛病了！俗话说得好，送佛送到西，帮人帮到底，这可不是道德绑架你哦，开玩笑的啦。不过如果你能当真的话，那就好了。　　　　　　</p><p align="right">晚安~</p><p align="right">爱你的师傅</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/">生活</category>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/tags/%E6%83%85/">情</category>
      
      
      <comments>https://tongtong.eu.org/posts/3498717187.html#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>中元</title>
      <link>https://tongtong.eu.org/posts/1053677286.html</link>
      <guid>https://tongtong.eu.org/posts/1053677286.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 12:54:45 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;2016年，没记错的话，那年六月高中毕业，十月即将入学。而我却在八月望着漫天飞舞的纸钱，有感而发写下了这三首小诗，以赞颂那些遥不可及、死生契阔的爱情。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>2016年，没记错的话，那年六月高中毕业，十月即将入学。而我却在八月望着漫天飞舞的纸钱，有感而发写下了这三首小诗，以赞颂那些遥不可及、死生契阔的爱情。</p><span id="more"></span><center>其一</center><center>闲花野草逢春生，碧云青天随秋转。</center><center>纸钱得以晚风送，新魂旧鬼复何来？</center><center>其二</center><center>新魂旧鬼归何处？夜半挑芯愁永驻。</center><center>微风拂得烛火动，惊起疑是故人来。</center><center>其三</center><center>起将身来把烛燃，袅袅青烟以情传。</center><center>寒风怎解离人意，烛花红处已无她。</center><center><img src="https://img.qingqingzijin.eu.org/%E5%9B%BE%E7%89%871-yasuo.png" style="zoom:50%;" /></center>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/">生活</category>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/tags/%E8%AF%97/">诗</category>
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/tags/%E8%8A%82/">节</category>
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/tags/%E6%83%85/">情</category>
      
      
      <comments>https://tongtong.eu.org/posts/1053677286.html#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>山水间</title>
      <link>https://tongtong.eu.org/posts/47186.html</link>
      <guid>https://tongtong.eu.org/posts/47186.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 15:36:51 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;戊戌年八月十三日，与吾姐饭后闲步至河畔。时天色渐暮，观日落于湘江，水波荡漾，微风拂面。闻烟起至苍穹，与云作伴，难分难舍。星月同辉，鸟儿翱翔，渔舟唱晚，烟火人间。此情此景，岂不乐哉？不由作诗一首，以表心中之喜。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>戊戌年八月十三日，与吾姐饭后闲步至河畔。时天色渐暮，观日落于湘江，水波荡漾，微风拂面。闻烟起至苍穹，与云作伴，难分难舍。星月同辉，鸟儿翱翔，渔舟唱晚，烟火人间。此情此景，岂不乐哉？不由作诗一首，以表心中之喜。</p><span id="more"></span><center>日落水寒烟袅袅，月出星沉舟渺渺。</center><center>彼岸墨染灯初上，飞鸟得兴归家忘。</center><center>云残风卷不知处，江面朦胧霞映入。</center><center>此间山水为何物，好似佳人娥眉蹙。</center><center><img src="https://img.qingqingzijin.eu.org/jiang.jpg" style="zoom:25%;" /></center>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/">生活</category>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/tags/%E8%AF%97/">诗</category>
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/tags/%E6%99%AF/">景</category>
      
      
      <comments>https://tongtong.eu.org/posts/47186.html#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world!</title>
      <link>https://tongtong.eu.org/posts/14265.html</link>
      <guid>https://tongtong.eu.org/posts/14265.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/troubleshooting.html&quot;&gt;troubleshooting&lt;/a&gt; or you can ask me on &lt;a href=&quot;https://github.com/hexojs/hexo/issues&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><span id="more"></span><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/categories/%E6%95%99%E7%A8%8B/">教程</category>
      
      
      <category domain="https://tongtong.eu.org/tags/Hexo/">Hexo</category>
      
      
      <comments>https://tongtong.eu.org/posts/14265.html#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
